耶倫：拜登政府傾向提高企業稅率 資本稅值得研究

耶倫：拜登政府傾向提高企業稅率 資本稅值得研究

美國財政部長耶倫表示，拜登政府正研究將企業稅率提高至28%。她又表示，願意考慮提高資本利得稅率，同時避免徵收財富稅，因為這類稅收將面臨嚴重的執行問題。

耶倫在《紐約時報》舉辦的一個網上活動上表示，不認為比特幣正被廣泛用作交易機制，批評比特幣的交易效率極低，處理交易所消耗的能源龐大。她又指，比特幣是一種高度投機的資產，數字貨幣可能會帶來更快速和更便宜的支付體驗，但有許多問題需要研究，包括消費者保護和反洗錢。

不過耶倫認為，美國聯儲局發行數字美元貨幣很有意義，由聯儲局維持並基於區塊鏈的數字美元可能會導致更快、更安全和更便宜的付款方式。但她指，有不少問題需要解決，例如對銀行系統帶來的影響，及會否導致大量存款從銀行流入聯儲局等。

另外，耶倫又指，市場對100年期國債的興趣不大，但不排除重新考慮發行。

呢班友冇好野做得出黎，個經濟依家先話仲未穩定就講加稅，是咪想玩控制個股市，唔比佢升太急，定真係傻左

民主黨做嘅所有嘢都係為咗削弱美國實力
令到無國家概念嘅全球化實行

即係共美國產
分畀全世界
左翼構想嘅世界

未夠一年前先要派錢俾企業保就業，疫情都未完就講加稅，dem驚經濟唔死要攬炒美國，中共真係統治世界了

加稅加你老母咩
拜登狗

支持共班有錢佬產

屌你啦，一加稅美股又閪冧

我自己睇dem上台後種種歪理係想係美國搞內戰

正 有弊燈 中國第一冇難度

抵死
加多啲共鳩佢地產就岩
享受社會主義鐵拳

廢登好波
愛登力縮到入老母閪頂到盡

美國俾大陸滲透得太緊要
冇希望架喇

等睇投拜登票既員工比公司扣人工

點會呀 派錢比企業 股價升到物咁 要嘔返D出黎 對企業黎講又唔係咁差
再者個市都要回調 同華爾街班友咁fd 高位派哂貨就沽空沽夠數
咪拜登配合下推去 割哂班老散 沽空又賺一大筆
班老散拎政府印既錢去炒股
華爾街班友收返哂 再交稅又可以回返去政府 成個循環

條白頭婆無野叻, 剩係識加稅加息, 好似唔整死經濟就唔存在咁

加夠100%
禁制埋避稅手段

上四年跟主應該要加稅減債
侵放水比自己班有錢佬fd

侵做經濟最好，係全世界，派最多錢俾平民
dem已經控制白宮兩院，唔可以有乜問題就侵bad

Cls 佢攪到貧富再走極端呀
唔好盲撐好無
正常回復返加息週期 銀行賺息差 降低資產價格
窮人先有得玩

你上Twitter 睇下拜登班選民追佢張stimmy check，侵講一星期就派到手。油升幾多入唔起，幾多人後悔投佢。

你就盲撐，拜登選舉時話都係行弱美元同派錢，就係你上面屌既方法，不過依家好似想走數喎，我係你都唔知點spin呢個4d龍門。

我由頭到尾都講侵貨幣政策唔好
你就講敗登走數
家陣係咪唔踩得侵 ？
而家又話我spin龍門
咪好似啲藍絲咁剩係講自己唔睇人地講乜

即係我講經濟 你就講政治
我講緊已發生事實係侵由收水轉放水
加息變減息 攪亂個經濟步調
放出黎啲水有無流去實體經濟？

啲錢一樣留左去華爾街

我講拜登因為條題目係耶倫話佢想加稅，全部人講緊現在將來政策，係你盲反又拉侵出來。依家總統兩院都係民主黨，以後有咩事唔會鬧侵係鬧拜登